日本留學一問

有冇巴絲喺日本讀緊postgraduate?
想問下點報點入同行情

伸手見得多 手跛嘅真係第一次見

行情想搵就搵到咩

我都想知

你過左報名時間 明年請早 同埋疫情關係跟本無新visa批

想報咩？

好多u 4月先open for application 喎
Student visa唔係批晒啦咩？

運吉？

唔識英文咪讀english-taught master

undergraduate

人地4月開學 +10月11月開App 你邊間依家報名
同埋你有無N1考tofel Gre/gmat 全部疫情關係cancel曬
真心問野就唔好咁串啦

日本碩士讀黎無咩用
好多支那人外國degree番黎有手有腳就讀得
對做野無幫助
日文嘅話你話去日本讀degree或者香港讀hd都有d用
你香港有degree讀黎把鬼

唔識英文讀English taught master?
日本好少taught master 至少我搵啲勁u冇
全部2年by research

4月開sem1
Pg application 係4月至6/ 7月 depends on Uni
日文考咗 英文聽過啲大u English medium edu 可以唔洗考
所以先想問下行情
你睇下#2 個reply 串撚到乜咁話人唔識 屌完就潛 問都冇撚問過

真咩
如果大Uni 同想日本工作嘅話？

呢個我都唔太知
聽講要考JPUE?

唔識日文*

你留個tg，我雖然未喺嗰邊讀。不過都算識啲路。

好多都照要考試result 同埋有D要入學試 但依家無visa過到日本 所以選擇好少

諗住去讀？

Pg好似係先approach prof再apply
交齊野Apply成功再written test+interview?
我見到好多都要入學試
其實想問有冇邊啲唔洗/ 有咩方法係唔洗入學試？
淨知攞到國費嘅唔洗入學試
清係喺日本讀緊ug?

想報phd 再攞mext

一間間 master有D考左試先 phD當然approach左 Prof先啦

就算係香港中大HD 中大日研都讀到死下死下好難讀啦
何況你出國去日本?

係日本工作同係香港工作人工無咩分別
尤其係日本工作對日文要求更高肯定比香港辛苦好多
仲有日本master 真係有手有腳有錢入得
大把支那人外國大學入
你日文超勁都好你願意同支那人非洲人一樣做廉價勞工咪去囉
人工所有國家一視同仁

利申真實經歷 咪話唔提你

好難掙啊

Master唔洗搵老細先咩？ 要做research

勁u有手有腳入得？ 要做research考入學試喎？
真實經歷你讀書定做野？

勁咩鬼
大把支那人美國雞U入埋D咩早稻田
得N3 N4

master 日本唔值錢
浪費時間

應該係話你香港人去日本就同支那人非洲人一樣低人工

你講緊日文廢定啲人讀書/research廢
識美國人gpa入到NUS都報咗慶応 不過最尾有NUS offer

清喺日本做咩工同非洲人一樣價

為research都值，日本啲project都幾勁，但人工就真係低。不過都只係跳板，我遲下都想去日本做postdoc

去得日本做不如係香港做日資
你香港人去到日本已經唔夠支那人嚟普通話唔夠勁
同等都已經講大咗

香港人去日本走難先去的
小朋友翻屋企訓覺啦

人工講緊做學術嘅人工？ 定所有工種？

我淨係知工程師同scientist都低過香港

我記得有啲係only interview and no written test...不過我之前淨係報過Tokyo university

到底講緊邊行
做Lawson Donki啊？

清你真係串撚過馬撚
瞓撚咗幾耐啊香港人家陣就係走緊難啊
有錢移撚咗民啦洗撚讀書咩

私人市場都係？ 佢哋工程好似幾好㗎喎
做學術就真係香港高 全亞洲最高咁制
但我知佢哋普通做lab做qc ot已經>¥2000一個鐘
好過香港好多

我見東大好似冇寫明要入學試
但東工大要

其實佢哋都比到接近3皮你，算係咁不過啲生活正咁多

東工大都好似有special admission screen

scheme

清搵engi工？
升遷機會大唔大？
淨知佢哋私人企業人工待遇好公營好多
我都係想喺日本生活下 雖然知工作壓力大
但生活可以balance下

見佢好似得某啲majors有 同埋係PhD

之前master grad嗰陣搵過，但之後搵到德國工無去。所以唔係好知工作壓力，淨係知人工。不過我家下PhD緊，完左之後就諗下去唔去日本postdoc

咁你要硬食

窮仲去日本
真佩服你
癡癡地

可以事前聯絡下先
至少個老細會大概知道你咩情況
如果唔識日文,佢又唔ok,又會同你講番
唔洗浪費時間金錢

走乜撚野難 廢UP狗musk
大把巴打年收700萬以上

巴打德國做緊野？

窮仲可以去邊 得日台揀

只怕冇人收

之前做左五年R&D，家下讀緊PhD，不過唔係德國

其實email過兩個
冇回覆

英文定日文?

我都想做年收700萬個啲
起完佢底發現條友真係鳩噏

你點email，通常一兩句佢近期做過既嘢話好有興趣，同埋太多字直接junk mail

雙語

寒暄+自己background+話有興趣佢嘅project

咁可能係上面位巴打講既情況?
(都有可能佢唔check email

佢係好多POST出現過專唱反調
高年收班巴打多數係IT

Ug香港讀？ gpa好好？

試下approach多啲其他老細啦咁唯有

首先要有教授肯收你
然後搞入學D 野, 4月/10月入學
有D 要考入要試/interview or 外國人特別入學

我自己既path
本身人在日本番緊工, 辭職前搵教授收
辭職後做左半年研究生 (教授想我打好個底同正常日本人一齊考入學試),
然後pass左入學試, 讀左2年今年畢業而家搵緊工

又大字又鳩噏
講到真咁 問多兩問穿晒煲

我都想學IT啊

終於有人
其實想問研究生係點？
有聽過但唔知佢個定位到底係學生定staff?

first hon

同埋都想問其實做多兩年野再讀嘅人多唔多？
我幾個日本人朋友都叫我快啲報唔好做兩年野先報
話唔係咁好
但係我冇錢

係學生
基本上冇堂上, 係你自己同個教授傾做咩野研究
然後半年/1年期間就係日日做研究

不過研究生只係一個名, 我係用來作用轉做master
既一個過渡期, 因為我個陣教授想我考入學試(同正常
日本人一樣既途徑), 所以我做研究生個半年主要係
prepare個入學試

受小弟一拜
咁冇了 我學渣

主要係睇你幾歲
有部分scholarship/program,你過左年齡就apply唔到

成日有班傻仔係到發日本夢
窮仲去日本
以為你有家底去hea

香港本土競爭都撈唔掂去日本?
人地國際化比你本土水平高好多
撈得掂你宜家就唔會咁窮啦

揾個地方逃避現實

你自己比較下囉
日本學生多數degree->master->搵工
master人工比degree多2-4萬yen

你做兩年野, 多左既係工作經驗
再master grad既時候可能可以易D搵工, 但搵唔搵得番個個人工又係另一個問題

個半年洗唔洗俾學費？
聽落Exact7ly係我想行嘅path
因為想轉maj 直接入學試一定唔掂

研究生要比錢
ok貴

要, 但係好平
第一步係搵教授

我本係degree係BBA, 但而家係engine,
數底完全係零, 個半年我係咁惡補數學

30歲內都ok?

係,大部分都係30內

但如果工作同maj做嘅嘢唔同係咪冇乜用？
好似做chem但想報bio咁

貴過master...?

睇你未來既打算
正面D 睇有做chem工作經驗 加bio master 選擇唔係應該更多咩
唔係好識

樓上話ok貴
BBA轉engine
點補？ 自己讀？

希望得啦

但其實scholarship 難唔難攞？

大阪大学
研究生 授業料 月額 28,900円 入学料 84,600円 検定料 9,800円

大学院研究科 535,800円 267,900円 282,000円 30,000円

但係冇底
Bio嘅野乜都唔識

學費可以上網check間間唔同

自修呀, 睇書睇youtube自學, 我都係岩岩好好彩先pass
到入學試, 外國人既話可以用Toeic成績屈機

上面無解釋清楚
大学院生,
如果係國立/公立,你表現好,通常都可以半減/全免學費
加你去搵到埋scholarship既話,每個月可以做到淨收入

咁你自己要諗清楚
點解要日本讀. 點解要轉專業, 點解要揀個間大學, 生活費點維持, 考唔到獎學金點算, 等等

月額¥28900 半年都係萬幾HKD?
入學料係咪就係第一年~HKD 20000手續費俾一次就得個個？
Pg prog國立好似都係～HKD40000一年

係阿,我上面無解釋到點解貴
造成混亂,唔好意思

比番條link你

會唔會太勁
Toeic唔係英文咩？ 其他術科入學試可以用佢屈機？

TOEIC英文試
全mc
好易

要睇收生要求
有D要你英文成績

呢個第一次聽 唔該晒巴打
表現好係first hon?

係
唔該晒巴打
So far 讀成點？ 喺個邊讀書生活辛唔辛苦？

第一個sem就睇你本身個background
之後就睇你在學表現,gpa,你老細對你既評價,同埋你做左咩黎

好彩都係已知嘅嘢 within expectation
唔緊要 多謝晒你啊

寫左篇學術論文, 而家under reveiw緊
係日本讀書舒服過日本番工好多, 不過番工既陣有收工可以食好D去下旅行,
讀書既話要慳住洗

英文我唔擔心啊 係術科好驚

我見大U好似degree English medium edu都可以exclude英文試

你唔識日文嘅話搞好耐架喎

都睇幾多嘢下

讀書舒服啲係壓力原因？
但做research 寫paper 個啲壓力唔大嗎？

考定冇壞, 第時係日本搵工可以用到~~~

寫paper個陣比教授屌到開花, 但我覺得OK, 佢都係袋錢落我袋
壓力位有既,,,個個星期都要present研究進度有時冇咩進展個陣有D壓力

学部唔識日文就幾難下
大学院主要係睇你老細,雖然會有堂,不過唔會好似学部咁難
不過去大学院唔識日文,學校未必有事,反而生活會有D難度
如果學校無幫你搞,你要自己一個人搞手機,上網,租屋
重有咩国民年金,国民健康保険
唔搞国民年金,到時畢業要係日本做野就會好煩,又要番去拎證明,申請番免除
唔搞国民健康保険,病左就好大件事

我第一個sem交一半學費
之後都全免左, 希望最後呢個sem都免埋

n1咩人都有你面唔面到試

係喎

個邊做研究chur唔chur?
定同香港一樣會俾晒guideline你做咁？

日常日文冇問題嘅
搞呢搞路個啲應該都搵到人幫手
不過聽都覺得煩

好撚勁

未試過係香港做所以比較唔到
不過好睇教授, 有D會好好GUIDE住你去做, 有D仆街起上來真係咩都唔埋
揀岩教授真係好重要

研究chur唔chur-->唔算chur
我year 1: 修夠哂credits 加做research
year 2頭寫左2個月左右拎左去投稿, 而家仲有半年搵工

未面過試

新生既話會有tutor 幫你一齊搞唔使擔心

揀啱教授真係要睇好唔好彩

一年搞掂晒

日文講成點 講唔順你報日文course一定收皮

係喎
希望有呢一日

master D科好hea,,,,好容易拎好grade

Business conversation 敬語會甩咳

巴打係咪學霸嚟

我一開始聽用日文個D couse係完全follow唔到
要用D 時間習慣

理科都係要你放番重心係自己個研究到
其他科就唔係好清楚

唔係 有興趣既話就會比心機讀咁解

可以考慮吓考next scholarship

專業用語會出晒事
唔係英文字全部聽唔撚明

Course個啲會只要求讀啲research related嘅courses?
巴打讀咩科

你啱

Mext 好多人報啊

訓醒未
咁嘅日文去嚟做咩
仲話自己人工點
笑大嘴
英語教授嘅master 支那人大把啦
你多錢可以去報
人地多錢不求回報你係咩

你呢個程度香港做日資乞食工萬幾啦
仲話去日本乞
你宜家同做緊一般日資乞食工個班無分別

Lm

你諗住報咩U

可以試吓放手一搏 我都係咁

係 但我記得ug同pg筆試內容都係一樣 個差別係在於pg要交份research plan

ug都要呀 揾個相熟既prof幫手啦！無問題既！
同埋佢冇fix死每年有幾多個人攞到個scholarship
所以唔好理幾多人apply 最緊要相信自己試左先！

有冇咩文科master 可以一年讀完？ 如果係早慶level大學

幫你唔到唔熟文科

想去讀master 但又唔想兩年冇收入咁耐 一年還可以